# Er wordt een experiment uitgevoerd om te zijn of een chauffeurloze taxi die 5G gebruikt veilig is

KDDI en 5 andere bedrijven testen uit of een taxi met automatische piloot die 5g gebruikt veilig kan rijden.
De vice gouverneurs van Tokyo hebben met een taxi gereden maar ongeveer 200m ervan was chauffeurloos op een staat in Shinjuku.

5G is een nieuwe technologie waarmee we meer en sneller data kan versturen naar een publiek. Door 5G, kunnen wij checken dat het veilig rijdt terwijl we de videobeelden bekijken vanuit een andere plaats. Om deze reden, is het veilig zelfs als er veel mensen of autos op de weg zijn.

De bedrijven gaan het experiment op nog veel verschillende plaatsen uitvoeren en ze denken dat ze snel deze taxi gaan kunnen gebruiken.

Ongekende kanji: N/A

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012696711000/k10012696711000.html>
